誤買儲蓄保險，想離場又唔知cut唔cut好

我就早幾個月買左宏Ｘ赤Ｘ豬儲備保險
供緊2千幾蚊一個月，年供
供左幾個月諗番發覺要供成15年，扎住d錢好唔掂
加上我又有買危疾(有儲蓄成份)，變相兩個儲蓄

所以諗緊點算
究竟應唔應該蝕一年錢，cut左個儲蓄保
定係繼續傻仔，供落去

求巴絲俾俾意見

供左幾耐？咩回報？cut可以拎返幾錢？

供得一年一蚊你都拎唔返
不過當然一刀cut左佢好啲 唔好心軟
兩萬幾蚊買個教訓

而家即cut都要供夠一年？

有錢都唔撚買保險投資啦戇柒鳩

樓豬年供當然cut果時就無一年既錢啦 但係個agent都幾大貪 儲蓄緊係做越短越好 供咁多年

cut啦
好伏
我之前都比人水左買
月供千幾
好彩諗通係冷靜期cut左

其實人壽儲蓄有沒伏？

短期黎講買terms 一定最抵 如果長期黎計買有儲蓄成份就相對好d 因爲計番保費terms既會好L貴同埋年紀大之後既搵錢能力未必好似而家咁 同埋一供就供十幾年
其實都係睇你點諗 反正都係要買 供咁多年 唔想供斷保有錢拎番 有咩唔好

快， 快啲買

Cut左佢喇樓豬
肯做下投資功課你自己都做到相關回報喇，

其實唔難

斷啦，長通不如短痛。
之後記得供份term,然後每月剩低的錢你攞去月供友邦，相信15年後個回報已經cover到你而家蝕個2萬。

高登仔
買保險=伏

但又買apple care, 旅遊保

儲蓄保真係冇咩用
你有投資開既炒下股票既
一個月回報已經有買儲蓄保10年既實際回報
除非你係知道你未來15-20年係有哂目標係拎儲呢畢錢係用來買樓，仔女教育基金之類，唔會拎出來啦，如果唔係千期唔好買。

大家講得岩，就係一cut就拎唔到任何錢
俾個保險朋友說服左，真心伏到仆街
少上連登睇post，就被騙

而家儲蓄就一定cut架喇，好彩仲係頭一年
最多學下投資，希望搵得番

但另外仲有一份危疾連醫療，都諗緊cut唔cut，因為公務員又有得睇政府

留名學野

新手一問，儲蓄就點都唔會考慮，但買terms 廿幾歲開始買，買幾廿年，條數都好貴

其實有咩大穫野，咩人都番政府啦，你好有米另計
但政府diagnosis 慢，有份醫療claim 下都好ge,至少要照野可以去私院照先

危疾唔好cut
危疾唔係醫療
唔係拎出院張單睇下賠到幾多比你，又成日賠唔到
危疾係你一中左，就成舊錢比你，唔理得你用來醫病定吃喝玩樂
因為呢的你供來叫
有病醫病，冇病當儲錢
就算去左都一定拎得返（留比家人）

儲蓄就cut 硬啦
而家cut, 屈一陣痛一陣
你唔cut. 呢10幾年都屈住屈住唔開心

利申：有牌

難道你買之前唔知道太早cut拎唔番錢？

過左21日冷靜期未？
過左rip

岩呀，政府照排你一個月
再等睇報告

自己比錢去私家照幾日
拎住報告去政府攪都已經快過等照既人
少少錢唔好省
當然最快就私院做埋手術

買保險真係好on9
每年保險公司賺咁多錢
隻隻保險狗又話年薪過百萬 又曬錶曬錢
口口聲聲話幫人 你話幫佢定幫自己啦
特別係儲蓄 佢地抽佣又抽得多 你諗下d錢邊度黎
條款又多又密 講就講到好好聽 一陣要claim又話唔得呢樣果樣 claim到既話下年又要加保費
根本佢地就計好哂數 真係咁有良心想幫你咩

保險狗黎黎去去都係果d故事 又話自己d客 供左十幾廿年醫療危疾人壽 之後cut左就立即出事 又冇錢賠 我俾落咁多錢拎去供樓買股票好過

保險係一定要買 但要識買唔係走去買儲蓄人壽咁傻豬

買儲蓄保最仆街係 要供足十幾年同埋 到最後發現個回報遠低於當初 你預期既果一個

不過到你供足 廿年後個agent都無做啦

我現已有醫療同儲蓄危疾

買左樓之後會加份term 人壽
300萬保額 30年平衡保費都係$3xxx一年。

儲蓄人壽要用太多錢供，加重負擔。
儲蓄危疾就可以一戰嘅，
因為通常比定期危疾嘅條款好。

真係要買既都係終身人壽+危疾就夠
儲蓄年金同基金保險（101plan)就可以慳番
食水極深

買儲蓄不如放喺月餅盒

我都係 買左儲蓄保，月供六千，供咗兩個月喇 但其實計落真係唔係好抵，回報又唔高，但一cut就冇咗12000

戇鳩仔 連儲蓄保險個作用係咩都唔知就commit 15年每月2000蚊既plan
又或者賣比你嗰個agent都係戇鳩鳩不過既然你ok佢就當然唔介意賺多筆

儲蓄保險係for啲極度弱智又冇紀律既月光旅用黎養成一個強制儲蓄習慣既工具，好似MPF咁，不過MPF嗰咁撚少錢仲要return咁浮動又鎖到65歲就含撚啦
儲蓄保險充其量只係好過MPF同埋好過就咁擺銀行，壞處一大堆，上面巴打講左唔少我就唔repeat了

如果你短時間內要用錢/你根本每個月因爲呢$2000係會好影響到你既生活質素/你有正常智商既人會識運動既投資渠道：例如最簡單既買公用股收息
如果你出現呢啲情況 呢份野及早抽身啦

等於你溝完條女 過完一開始最sweet既時間 冷靜落黎發覺真係唔夾，你都唔會柒到仲同佢過埋人世啦？

月供$6000 除非你搵6、7萬或以上一個月，否則真係戇鳩到非筆墨所能形容

你好驚死？買咁多保險

CUT啦仲諗
供左兩個月都喊成咁
你仲有好多年供呀傻仔

買隻籃籌好過啦

cut 老母中過伏

啱啱岀嚟做嘢畀人説咗買份八舊水儲蓄保
供七年送八年 但要鎖足十五年先攞到呢十幾萬

好彩而家唔算等錢洗
嗰舊錢留返嚟畀個仔算

8舊水咁撚少就當比多份MPF算啦
不過呢啲睇落好似著數既plan 實係啲紅利實現率好撚低既垃圾
你用呢個黎做keyword search下你買嗰間公司既實現率 睇下15年後你真係拎唔拎到十幾萬？

咁我想問下大家買無儲蓄成份係咪保費會每年加個啲

供幾舊水所以嗰陣都無cut
但fg無差唔多1k都幾內赤
佢之後仲要每年都打嚟叫我update個plan

我自己就聽過咁既情況
買份儲蓄加rider既, 都係加, 不過佢陰鳩你姐, 係儲蓄果part扣番落d rider到

即係你第1年供2000 1個月, 1500 落儲蓄 500 落rider
第10年供2000 1個月, 可能得 1200 落儲蓄, 800 落rider

所以永遠出黎 儲蓄果舊錢根本無你預期咁大 加上d息又低, d人咪供撚左廿年分分鐘都仲係平手

樓上巴打們 介唔介意我離題問下

最近有保險朋友叫我買保險
原因係無理由拎自己辛苦儲返黎既錢去醫病

本身我有份儲蓄危疾 就供完
佢叫我買埋意外住院人壽
人壽就分20年 350保額
total3份加埋月供1200蚊到

另外佢再叫我買儲蓄保
但聽完你地講我已經無呢個打算

所以想請問下各位 我應唔應該買岩岩講個3樣？
唔該晒

供完廿年之後個舊錢嘅價值可能無升過反而跌翻

cut

住院人壽我覺得要買
我怕死
但唔好同你個fd買
儲蓄保都推真係fd極有限

儲蓄保已經變咗年經

個個買儲蓄一聽到15,20年後拎番幾多幾多錢 就上哂船, 痴撚線

大部份agent 係咁sell都係佣高姐, 個保費又可以鋤你大d

保險公司又可以縛死你

yes 儲蓄係指幫保險公司儲蓄

我老豆係我細個幫我供過份保單, 加埋total買左10皮野, 廿幾年後最後都係拎番6萬幾

平手都偷笑啦 agent 講既野都好信, 分分鐘佢地都唔撚知果樣產品到底係點run, 即係知有d咩砌埋一齊

緊係有錢都去睇私家啦 重睇政府

我當年供左3,4個月，
覺得唔對路，
斬手離場

無儲蓄既危疾個條款好差
原位癌都唔保

供斷左就贏硬....（人生一定會病/死）

算啦 連登成班唔識扮專家

唯一贏保險公司就係claim錢

但你唔會想贏佢

叫我買埋基金 係咪衰多兩錢重

你想無萬二定無更多既錢？

個個月無萬二

醫療意外一定要買
本少利大 真正做到保險既功用
除非你公司有好撚勁既員工保險而且你既ranking係足以食到嗰個level
否則呢兩樣都係必須品

人壽首先你要理解個作用
危疾本身就係一份人壽 即係你唔病 就咁死都會賠
其次既話 人一係死於意外 一係死於疾病
病你有危疾 怕飛來橫禍就加份意外 一年保份都係千零蚊有50萬
人壽個價值相對較低
除非你供緊樓/家庭負擔好撚大 你一死就全家賴野
否則人壽筆錢可以慳返 加強你啲醫療好過
保得住自己 緊要過留筆錢

其實除非你係經濟支柱，屋企人（老婆仔女兩老）靠晒你養，
或者有層樓做緊按揭係身，

如果唔係既話，人壽都唔係必須。
寧願剩係買份普通醫療（唔儲蓄果d)，有咩事入院有得claim好夠。

同意

cut 單保平安呀

其實我覺得如果平時冇咩點玩投資股票，有閒錢淨既，買左都無咩問題，反正每年都有息收返。
如果好手緊，成家人等緊你養就cut撚左佢啦，有咩事拎唔到錢出黎。
利申: 供撚緊同一份，月供一千左右

買15年果e保既動機係想儲錢?

直頭要絕交

月供股票仲好啦
有急事都即拎到

唔講儲蓄保險好唔好先, 15年太長, 佢無d供幾年既plan....

15年之間一斷就無晒咁濟.
要供不如幾年供斷果d, 供斷可以睇情況再考慮再供...

啱㗎啦信朋友啦

保險買term好過

但係15年多佣啲喎

細個買咗份低價人壽保，百零蚊一個月，依家cut都拎返幾皮嘢，又有得保你意外

人壽話越早買越平呀嘛 又驚之後做左樓奴 要咩住層樓
好掙扎 其實仲想諗清楚d 但佢又係咁催我 我又唔識推

危疾同醫療最大分別係咩？供費又差幾多？無買想問下

保險公司買你生,客買自己死

咁真係睇 利潤,風險

前幾日有銀行 sales 話月供 $2,000 / 10年, total 付出廿幾萬, 10年後就可以收返 $30萬...我聽落覺得咁易, 差D 中伏, 佢連咩咩行政/管理費都冇提過....
我乜投資都唔識, 本著初心, 你sell 咁耐冇理由冇佣掛? 但你又冇提過自己會食幾多, 所以都係小心為妙, block 柒左佢算

又係推15年個d 咁長

3樣加埋供呢個數合唔合理
佢淨係大約講個數 3個細數其實都唔知幾多
唉 又唔想幫佢買 又唔識推

Cut啦
兩萬幾蚊 買美股都賺到番嚟

催佢老母咩 佢越急你越要冷靜
越早買越平係岩 但一樣買錯左既野幾平都係唔抵
更何況定期人壽真係好撚平 你問佢$400萬保額定期人壽一年幾錢

真正緊要既係醫療

同埋都要睇邊間公司，啲公司細、個pool細，自然份plan就會垃圾
至於公司實力 你google啦 咁都嫌煩你就含啦

銀行所有plan都最撚垃圾 不論儲蓄定保險
因為佢地啲員工都唔買自己公司啲垃圾

簡單講
醫療=洗幾多claim 幾多（當然睇你買幾大），你有病冇痛就白比。

危疾=一中左既成舊錢賠比你，你鍾意點用都得，唔中既就當人壽儲蓄，一定拎得返。因為人總有死既一日。

有冇得拎錢？
邊供邊拎

供左份101差唔多十年苦主...
雖然唔等錢洗，但都想知如果而家斷供可以拎到幾多

2千幾/月 乜而家D儲蓄保咁撚狼

如果買左危疾，普通入醫院有冇得claim?

話明危疾 總之中左危疾咪有囉

冇

咪撚信班保險狗
成日搞咁多活動公司比錢出差又開咩西會
月供比佢去住酒店開會？

供緊一份 二千蚊一個月嘅十五年基金保險 已經供咗六年 蝕錢嘅
又供緊一份 三千蚊一個月嘅十年儲蓄保 供咗一年

十年後我仲唔fat fat

後生既就淨係買份醫療都夠啦
供緊樓既咪買多份純人壽/危疾，個額cover到按揭都好夠啦，又唔係貴

講句公道話，我見到某一些回答，真心覺得on9。

1，叫人唔好買任何保險？on9
呢類人通常係冇學識冇見識，冇閱歷既窮撚。
眾所周知，保險係規避人生風險嘅一種工具，人總離不開生老病死。簡單問一句，佢今日唔買任何保險，佢出事，你負責？

2，買儲蓄保險一定係on9 ?
屌你，講到個個都係股神咁款，巴菲特上身。
投資一定要自己黎，咁樣先至賺得最多。食蕉啦！
我想請問你的股票慣常地盈利保持左幾多年？
如果有，你有如何平衡你整個資產配置？(高中低風險）
如果係自身投資知識有限的情況底下，保險儲蓄是相對保守，而穩定的產品，為何不好？
當然，有一些人理財有道，他有屬於自己更好的選擇。

(所以，不同的產品，適合不同的人，唔通下下叫人去買股票先至正確？股票一定贏錢，唔會輸錢？)

投資理財面對的其中一個最大風險是：人性

話唔定你嘅錢儲起佢，全部會唔知fing 咗去邊，或者輸晒股票市場上面。
（15年之後，你會感謝保險公司，感謝您嗰位朋友，當年強制性地幫你儲起左一筆錢，你先至有呢一筆儲蓄）

3，聽完連登仔嘅分析，即刻覺得認識得好透徹？

我可以好負責任咁同你講， 80%嘅連燈仔對於財富管理，理財策劃，都係一知半解，因為佢哋自身嘅知識與能力，或者資產，都有相當大的局限性。
如果唔小心俾佢誤導左，最受傷害嘅肯定係自己。

最後建議：
搵一啲成功的，理財有道的長輩，去問一些意見，或者會對你更加有幫助。

我發夢我之前都有fd搭fd買過
個陣我真係極度弱智
貪埋d小便宜 話唔賺我佣 比返曬d佣同花紅我
（隨便屌 衰貪心）人地話點就點
我諗住2000個月 供10年定唔知5年（唔記得 ）
點知到簽個日 條木咀帶左份15年約出黎
佢叫我填曬先 個年份唔洗理 隨時cut都得
到最後保X send email黎 寫住15年
供左4個月 一個電話都無 連份約都未見過
上網睇發現係伏黎
即刻Cut 左去

儲蓄保呢d好多時真係預畀個仔用，自己唔會用到

同埋你個筆真係閒錢，你預左筆錢十幾年內無可能用到(所以真係個仔先用到 )

咁同人壽有咩分別

你應該買個保額大d，而唔係睇現金價值
咁樣就有份人壽
人壽買有儲蓄成份好d
供得斷呀嘛
你買term短期係平，但你年紀越大就越貴

仲有住院危疾一定要買
不過年期唔好買太長，長遠計都係貴

意外反而唔係太需要
細意外用住院已經claim到
大意外嗰d要claim就好麻煩同唔係咁易claim

聽連登仔講保險食得屎啦
又唔識又淨係跟人口水味話份份都呃人

我覺得之所以呢d咁嘅wealth man呀呢類做得起純粹因為個息口低，如果唔係我擺定期好過啦
就算美國而家話加息都係話目標2020加到3%咁大把

所以d人先轉去呢d儲蓄保
又唔可以話無用

保險agent朋友出現

回佣犯法啦，拉得

月供兩千用黎買股票長揸好過

窮撚盲毛出現

買保險已經on9，唔洗諗

岩，所以我買左曹星如賣廣告果個儲蓄
曹星如都買左，所以冇事既

咁點解唔自己投資滾大佢？

供埋落去啦講真，下年開始年年派錢，到時有需要咪係個度拎返啲出黎，講真，一年儲2萬4姐，到時又拎得返既

利申：Manulife agent

咁唔係個個都股神黎架嘛

正如我所講，最穩陣緊係放落定期架，但定期家陣無息，d人先會揾基金呀咩保咩保投資

不嬲股市個risk都係太大，上一代d老野都一定係放定期架喎

供15年 呢15年好多變數 就係駁你中途cut
唔cut照供 到時應該多5至10萬 冇壞

年年派係呀
夠食的咩？

突破盲點，真係無乜分別

儲蓄保險就係同你對賭個物價升定跌...
香港就梗係佢嬴9成啦

我無你咁蝕，幾個月就cut
個經紀嬲撚咗我

小弟就係中咗伏，啱啱先 cut 咗供咗12年儲蓄保，蝕幾千蚊走，痴撚線，只怪當時年少無知

我都中過伏
不過幾百蚊貨仔手術醫保就算

當然其實都有好多其他option
eg美國國債

不過樓主個case,蝕2萬蚊
無所講啦，當去左次旅行咪算囉

Sunk cost is sunk.
諗下未來，唔好諗過去

我就支持cut嘅
因為你已經影響到你日常嘅生活

儲蓄危疾供十年可以唔供
係咪都伏黎 佢話由舊錢自己蝕/滾

買左一份人壽有儲蓄成入 月供1000
呢個供左一年

一份儲蓄 同樓豬一樣都係月供2000
呢個應該五個月到

我應該cut邊份

記得阿，成世都吾好買😀😀

會唔會有後人，毒氣沖天注定冇另一伴就cut人壽

有掛、有既、有左 就cut儲蓄

後人應該無 另一半係有既
因為個人壽包埋啲女人病既 見身邊幾多師奶有女人病 放係到好似安全啲
但儲蓄真係放成15年 中間發生咩事又拎唔到 好無安全感

本身想cut人壽 見完你地講好似cut儲蓄好啲

幾個月就唔使諗。cut啦。
幾年就話要計一計啫

係呀
apple care on9
旅遊保險 on9
第三保 on9
勞保又 on9

吾你老母

保險狗字都唔識多隻

想問下 咁既背景:

3張野，家庭支柱，一家大細，供緊樓

買左

終身危疾(中間死左或供完拿回保費) + 40年定期壽險，

是否正路 ，始終都係為左啲細路同頭家

冇問題

狗又點會識字

用入息多過十份一來供保險都 地

補充返 月供2千

妓女尚可信，保險狗不可信，風水佬呃你十年八年，保險狗最少呃你十幾廿年

求其買隻股票都賺得多過佢
仲可以隨時賣

早幾年岩岩18歲係銀行買左份人壽儲蓄綁10年
月供500左右
係咪真係有你地講到咁伏??

有無個plan 名 好想知

以前高登成日有sales會講
如果你信我, 15年後你一定發達
原來就係呢d

係有幾年
佢拉長15年 抽多啲水咁解

月供500你當供mpf 啦都仲諗，除非你好似d 連登仔咁個個巴菲特上身

lm

赤x豬供左兩年拎翻有無得拎翻曬供個d?

儲蓄唔係儲錢
係幫你舊錢去投資
年期長係你俾多啲錢佢洗
不論你賬面如何
不過對唔識理財人仕都可以係一個唔錯選擇

保x 多回佣
其實個agent 已經犯咗法
你可以去保監告佢
會叮牌

所有saving plan 基本上你供完回到本已經叫唔差

點解你唔講危疾細則既

無 會損手

細則間間公司唔同
最重要既係，我唔係上來做生意

基本上危疾就算中CANCER 一唔一定包 二未到期數唔包
如果保險係有心幫人既 唔應該咁啦嘛

我見身邊有朋友用月薪1/3去供（月薪得萬5）
成日係度呻窮

買左份一年供5萬，供5年，第10年就可以攞34萬。賺到9萬都唔錯呀

畢業供左份恒生2千一個月
供5年
而家仲有3 年先攞得番
總數係多一千幾百，要擺夠廿年先叫有多少少回報
垃撚圾

其實保險個人建議
人壽 買定期壽險無儲蓄成份,因為人壽係比你家人唔係比你,你要儲蓄成份
危疾 買50-100萬 (建議不要買AXA,轉過名既都唔買)
醫療 睇自己公司有冇團體醫療,claim到幾多,之後搵個PLAN墊底費係團髒醫療Claim完之後個D全包,咁樣的話,基本上入次院可能2000-3000搞掂
儲蓄 閣下係咪真係連月供股票都唔識,如果唔識自己GOOGLE下先.除非真係你覺得股票都可能太危險喇,咁你先至諗保險啦.
基金 真係好睇AGENT 講轉FUND同埋有冇講清楚個原理
利申:有牌 CFA LV2考緊LV3既廢JJ
如果有錯勿屌太勁

供十年真係咪搞，五年我覺得岩岩好

基本上都一定包癌症既
未到期數係指未到末期?

基本上中得個list 入面既危疾都會賠嫁啦復發再賠唔賠就要睇條款

如果你投資有道 事實上按回報當然喺投資好啲啦 求_其買滙豐正股 就算月供拉勻都有5%回報

但另一方面睇 你自己有冇投資經驗 受唔受得住市場波動 例如你$70入滙豐 當日跌到落$38你又會唔會瀨屎先

成個portfolio 咁睇 又有投資又有儲蓄保險其實先健康 但就唔需要放你月薪嘅太多比例落去

得睇戲

咁你又買？

利申: 銀行plan，31萬保證袋得返，3萬就要睇息口 應該冇伏掛，大銀行

買完好後悔架
又唔捨得cut
後尾轉做年每年一次過俾兩皮，諗番五年都唔算太長
不過而家叫我買我一定唔買

3萬當冇啦

保險狗又全面進場啦！

我都知 但係保到本又有幾萬都算唔錯 啱啱畢業，廿幾k人工，冇時間學投資，就買左呢個

個LIST寫得好仔細 唔該 唔係CANCER樣樣包 你咪講到危疾包冇死錯人
基本上 CANCER 一期唔包 二期都係得幾個 三期開始 但有再有細分
換句話 唔中等於白買
我屌緊既係 一期CANCER唔係CANCER 唔好講到買咗危疾等同大安指意中咗就有得賠
保險公司都係有限公司 要政府承保果堆叫做信得過 唔係日本美國做乜要政府出支包底

我都買左赤豬
供左兩年幾，月供1700,點算？

搭單問 點睇買左101基金 要供25年
供左3年 前年cut左 攞返一年錢
頭兩年仲係account A 唔攞得但無蝕錢
係咪搵笨 應唔應該供返？

唔幫襯你就係窮撚
投資使撚搵你班無學歷 agent？
水鳩人買儲蓄保鎖撚住筆錢
俾你班傻閪agent去台灣開會交流

想問埋保誠$10000/年 儲蓄危疾正唔正常

你去睇樣咁差既危疾既

CANCER 一期唔包 二期都係得幾個 三期開始 但有再有細分

等於話買電話，推介部數字機比你

正唔正常都好你過左冷靜期未?

唔會月保費黎定義
用保額

廿年?
果時幫個19朋友買
轉頭就無做

咁你話我聽邊份全包宴啦

國際海外會議啊

收到曬，記得啦，千奇吾好幫襯保險公司阿，
豬賓周

學生 之前有買過，開頭真係想儲下錢，但之後又住hall，洗費大左，試過機都㩒唔到 供左成年，被迫cut，一毫都拎唔返 怪就怪自己太衝動

保險呢樣野 真係好搞笑
通常買完一秒 已經會後悔
供緊 危疾+醫療 一個月$800幾
無次數想Cut 覺得個個浪費左$800幾

到你有用既時候 你就會不斷心諗
好彩當初有買到保險

巴塞會唔會踢11個美斯就贏?
就算會你又搵唔搵到11個美斯?

只買危疾一年4500左右，供廿年
保到100歲，當有一日話唔想要保額就可以攞返嘅
廿年後攞返嘅錢比廿年供嘅錢多少少，
如果越放得耐就越滾大，
各位巴打點睇？

另外唔買醫療有無問題？
利申 廿歲頭，月入萬鬆，洗費每月剩三成以上，有每年儲錢買股票長揸收息

醫院&危疾計劃理應並行 淨買一邊 如果真係唔好彩唔中危疾或者醫療入面既賠償準則 咁就要自費去醫病 買完=無買 真係唔想買就每次轉工前都問清楚公司醫療福利夠唔夠全面 夠既話就唔好再轉工啦 因為份保險帶唔到去下一間公司

赤霞豬
巴打一路好走

又唔係完全無用
不過一反駁就會比人話保險狗

要睇保證攞得返幾多
除非你供得斷否則一定攞唔足你供果d
同埋佢紅利果d都唔係保證 你大可以當無
仲有一樣要諗 就係你供廿年
廿年後果舊錢既賺買力同依家係無得比
你呢刻賬面睇儲好多 但廿年後果舊錢根本唔見洗

買得危疾就係保返你危疾個風險 唔好諗住賺
保險公司唔係做慈善 唔會咁著數比你又保險又賺錢

你應該諗既係 舊錢如果買無儲蓄成分既保 留返既錢攞去投資其他野 同樣廿年後賺既回報會唔會更多 當然要諗埋風險

另一樣要計就係如果買term既個保費會一路加 長遠會唔會overall貴過你供廿年plan

保險就保險 投資儲蓄就投資儲蓄 兩樣野黎

連登仔炒股票一定賺

回報低到咁都叫唔錯
如果一小部份錢買呢份加其他投資就差唔多

想儲錢又懶既買盈富基金好過啦

連登仔眼中炒股只會賺唔會蝕

長輩又會話人廢老

連登仔最勁啦已經

賣赤Ｘ豬 既agent不得好死
之前買過 我蝕左兩個月

最後個agent 真係死左 唔知乜事
不過佢賣完赤Ｘ豬比我都即 NO FD DO

赤x珠呢個好似十個買有十個都話伏

保誠個雋昇供咗3年，點睇

唉....保險佬、基金佬呃人唔係第一日先知
到你Cut時又唔知咩咩手續費.....
唔好再買就算了

供15年定擺15年呀？

人地權衡輕重講個睇法咪又係屈人係agent
學你咋

呢d就要留啦
我而家次次整襯手腳都係入私家醫院
全數claim晒

保額幾多？
同埋供20年太長
盡可能供10年啦

連登賊唔標籤人邊識講野

又俾人話你係保險狗架啦

想問下 我買宏利赤豬陣佢話明第三同第四個月有優惠靜係交800幾 但我check番見到佢無出呢個價
我估佢會話下個月扣番
但我想退呢個儲蓄保 想問追唔追得番佢收多左既錢？

cut單要狠

盡快止損

伏，因為你只你比緊錢保險公司玩
你睇清楚，你份單的人壽成份其實係好低的

連自己買幾多保額都唔知
買個個都有問題

買左aia個乜鳩未來 1000一個月 供十年

當儲下錢60歲拎返出黎
過多三十年同咁多巴打講下賺定蝕到仆街

一千幾百食個飯都冇左啦
飛黎飛去冇時間玩股

小弟被老味屈左買個人壽儲蓄保
一年保貴1萬6千幾
好似都要供成十幾廿年
最後意外有事或者到60幾歲可以一筆過拎100萬
Cut定繼續供好
利申20歲

呢份如何？仲諗緊cut唔cut埋好

有三樣野要了解咗先

1)計劃預計幾多年後能取回本金?

2)有多少人壽保額?而你自己又想唔想留個保障俾父母?

3)供得辛唔辛苦,供完仲有無閒錢洗?

cut囉
我唔同你計賺蝕
你供得咁唔開心
想取回本金就要打後十幾年都唔開心

你既情況同樓主唔同
你只開始咗兩個月

供廿幾萬拎返十萬
拎完張單得返十萬保証

睇乜單都要記住
保險佬寫紅利果欄減返兩三個零就差唔多

認真問 唔計筆錢 佢包既病值唔值得供咁耐？

咪聽呢度啲人鳩up,中人壽單已經係全港最好，派足100%

但係中人壽保障範圍最少
想儲錢買中人壽短期果啲，2pay5 3pay6 5pay8,

仔女細/驚死買定期人壽，醫療保險就真係一定要買，切勿以rider形式買，危疾無論係定期定儲蓄都係晒鳩氣，剩低錢大筆可以買債券，冇乜錢就月供股票/基金

我買個時代女性都無諗到賺唔賺錢 靜係想搵啲保障好少少 就比人sale呢個時代女性
但如果我唔生仔 人壽好似唔太岩咁

你呢份係有儲蓄成份嘅危疾黎. 買得儲蓄危疾一定就唔係為儲錢, 因為回本期好撚長, 你呢份就算派足100%既中國人壽都要17年先回本, 同埋危疾其實好難CLAIM.
你23歲? 如果你擔心自己會好早就身患絕症, 會中佢LIST入邊D病, 先會考慮買危疾, 如果唔係, 我個人係建議用醫療保險去應付醫療開支, 剩低既錢拎去做低風險投資, 例如月供ETF/收息股

講返你張單先, 每個月1100蚊, 有50萬保額, 如果你唔等果1100蚊開飯, 其實算好平, 中國人壽暫時黎講所有單都派足100%, 你呢張17年回本, 我個人覺得冇乜需要CUT, 如果你係保誠, HSBC果D派得5,60%, 我一定叫你CUT撚左佢

仲有就係後生買危疾其實好ON9, 你依家就話保額50萬好似OK夠, 但你諗下你先23歲, 我當你45歲果陣中招, 到時50萬可以做得D乜, D人一定會叫你又整多2,3張危疾

以上係個人意見, 參考下

50萬見人見志
其實危疾同住院有少少出入
如果你話拎個50萬係用黎比醫療費用 我會話你知不如cut咗佢
50萬醫療費根本唔算係咩 (重疾)
但如果50萬個概念係拎黎做應急費用嘅話 你認為夠唔夠？
如果月供1100對你黎講 唔算係咩負擔 我認為唔需要cut 反之 就自己好好考慮 畢竟係對自己保障
另外 儲蓄型危疾佢個base始終都係危疾唔係儲蓄
唔好用等回本or儲錢心態黎睇呢張單

多謝上面兩位巴打解答 其實一千蚊都比得起
當初買佢都唔係為左回本 純粹想痛個保障
女人好多病 佢既病都好似係常見病
買黎想做個應急
聽完你地講我唔cut喇